黨鐵查飛狗開始有權查身分證

小妺今日唔小心比查飛狗咬到
開口埋口就叫人比身分證
我話你哋憑乜撚嘢 佢就俾咗張野我睇

無權 完

話說我入邊見到有黃絲
但係完全冇撚出過聲幫手嘅屌你老母 咁你喺度擺張時代革命喺度做乜撚嘢

why no run

佢講到好有權啊 又話報警有咩

推

831打死人啊 記唔記我啊 半週年啦

呢張你要你同意俾佢收集資料啵
同埋查完八達通一係罰錢 一係俾你走

咁咪報警囉 咩事查身份証先

即係邊條法例, 無法例你唔使指意我比你睇

慘

真心諗唔明𠵱家仲要坐黨鐵嘅人係咩諗法
同埋一直有權要你出示身分證明以供查閱

報警仲麻煩
一定屈你偷嘢 以前就唔會

小心 一陣驚你出事

呢張野一向都有
繼續唔洗俾身分證

即刻俾500 唔洗俾佢留資料嫁啵

睇完都唔覺得有權, 身分證明文件又唔一定要係身份證

呢個只係聲明

檢控咩冇寫

全個香港得警察查身份證而拒絕係犯法，唔駛睇呢堆垃圾

我都係唔明，即係聲明話你犯法，但其實你都唔係犯法? 有冇法律專家解釋下

又係黨鐵附例，大L曬

查飛狗最多咪罰錢 我俾錢你仲抄乜資料

黃？
由得件藍絲 侮辱自己手足？
不過係有職員態度幾好嘅
不過都即場屌柒佢哋 黃？邊撚到黃

我驚撚 我開緊直播唔撚係影相

佢話唔得喎

佢office? Btw點解要去房 即場俾錢 無錢就去atm拎咪得

推呢個

叫個最大粒既黎lo
佢無你身份證點檢控你

其實知唔知可以直行直過 你女仔佢掂親你 佢仲撚大獲

我有朋友都係咁
9月嗰陣喺黨鐵站比5隻狗包圍搜身但係完全冇人幫，後尾有多個手足怕佢比狗屈藏毒所以影住，最後連嗰個手足都比狗搜埋並抄身份證

你叫佢大佬出黎囉 邊條附例講俾罰款要抄身份証 死都唔好去房

呢d係職員既peeping hole, 但唔代表佢本人喺現場

就黎講到口臭
係咪唔識跑走？

佢話點都要去呀嘛 咪入去囉
我又唔會做黨鐵

印象中得差佬有權查身份證
有名你叫收集個人資料聲明，又唔係法例

俾狗抄同俾黨鐵抄兩回事
黨鐵抄可以告鳩佢

可唔可以講下邊個站比人捉 同埋係咩色衫人捉？
利申用左半年未比人捉 有少少驚

咪on9啦 跑走衰左咪又係俾錢 唔通記缺點咩

黃到仆街

如果你唔肯俾ID
佢哋就會call警甴
仲可能告多你一條附例

42. 將人移離鐵路處所(1) 如任何人在鐵路處所的任何部分之內或之上被人員合理地懷疑觸犯或企圖觸犯本附例，則在該人員提出要求時，該人須─(a) 向該人員提供其姓名及地址及其電話號碼(如有的話)的真實和正確詳情，並出示該等詳情的證明以供查閱；及(b) 向該人員出示身分證明以供查閱。(1A) 任何人─(a) 不得故意不遵守第(1)款所指的規定；或(b) 在遵守或企圖遵守第(1)(a)款所指的規定時，不得故意提供其姓名、地址或電話號碼的虛假詳情，亦不得故意提供在要項上有誤導性的其姓名、地址或電話號碼的詳情。(2) 每名人員有權將他合理地懷疑已觸犯或正企圖觸犯本附例的人移離鐵路處所(如有需要可使用合理武力)。凡觸犯事項是本附例所訂的罪行，在不損害按照本附例施加的任何處罰或附加費的原則下，該人員有權扣留該人，直至交由警務人員羈押以便依法處理為止。43. 罪行及罰則任何人違反附表2第1欄所列條次的附例，即屬犯罪，可被判以列於該附表第3欄與該條附例相對的處罰。

所以最佳做法一定係跑走
唔好跟佢咃入房

咁樓主應該上唔到黎開post

比兩隻南亞狗圍住左
再加埋今日真係好撚攰

佢夠話點都要你俾身份証啦

除口罩 > 咳 > 噴口水

1. 真係唔明
2. 話說係邊條

以前就話唔緊要 都仲有得嘈
依家搵到就會話你偷嘢

驚就唔好搭
唔好比人捉左就喺度呻冇人幫手

即係好似啲實q咁，都冇權查你身份證，你要入果幢樓你俾任何證件都得唔一定俾身份證

有咩案底留？
犯法咩

南亞狗好似唔會捉
我直行直過佢地都冇理

我都肯定入邊有黃
不過佢哋死都唔出聲

可以不同意的

你睇下我以前啲po 就知我今次係攰到唔想跑

咪再坐黨鐵啦

九龍灣
我啱啱有直播好似影到

有責任 not a must wo
d職員傻L左

有撚

唔好跑呀會俾人罰企㗎

最新係盜竊罪

係，佢有權查你都有權唔比查，佢冇得拉你

你冇跑就冇用, 一係你即俾500, 一係你俾身份證填form, 唔肯俾身份證佢就報狗, 狗來就一定抄你身份證, 然後狗會黨鐵. 我試過一次

同佢嘈係冇用既, 一俾時間佢call幾隻查飛狗圍你就走唔甩.

我諗你太淆底...
段聲明係要你唔好畀假資料
如果查到你畀假資料就拉你..
由頭到尾都無要你畀資料佢

下 點幫

其實站員同捉飛佬係兩個dept, 比捉飛狗捉左，佢地係要交數，站員唔可能救到你架

冇跑走？

好撚攰冇留意
點知就第一次了

pin哩個啦樓主

d尿就黃

都話狗依家係告偷嘢

點幫
都要professional la .....

除咗「警察」有權抄id
其他人冇

咪俾佢兇到

正確
跑走先係真正無手尾
唔係講緊被人捉到之後跑走
係有查飛畜牲行埋嚟已經要走

樓主你下次睇清楚先 唔好嚇自己

樓主都冇話要救
幫下口都得掛
會死咩

跑啦on9
再唔係大叫救命搏下附近有冇手足幫拖

有
不過張八達通我屋企人佢哋想搵我幫佢地入錢 我唔小心影錯咗喎

絲打唔好灰心

如果見到學生中招會幫佢比500 , 不過少搭黨鐵

香港法例大d 定黨鐵大d ?

推

我想知扯甩人哋個口罩 有冇犯法

佢又冇權控制你你跑 唔通佢捉實你咩 到時你告返佢轉頭啦 冇咩好怕

你出黎做野未

你就未

我唔緊要呀
我驚其他手足出事多d

唔通佢寫張紙話係黨鐵範圍可以姦淫擄掠又真係得咩

唔好俾，佢吹你唔漲。即係我開舖頭，你入黎，我可以迫你俾我睇身份證？

聽聞會捉，無信心跑贏唔建議搭港鐵

佢哋淨係一個戥你可憐眼神 乜撚嘢聲都冇出過

呢張紙有咩法律效力？

痴孖筋, 使唔使比埋時辰八字佢 ? 佢話有權就有權 ? 戇柒鳩

妳應該吊撚返佢轉頭, 要求佢先出示詳細職員文件, 著住件衫就話自己係職員

pin乜柒
都話唔俾就會call埋警甴

自己跑走啦

咁而家變左要證明自己無偷先得？
如果唔係就拉左先？定點

屋企人的長者八達通
好唔小心咁用左

如果打鳩條友跑走會點 有無手足試過

咪玩啦

如果我係咁咳 一路咳一路拍咁 唔知佢地仲敢唔敢過嚟查

咪睇下你跑得快定佢跑得快囉

係咪有開直播 係既放狗鐵職員個樣上黎

咁班狗依家係志在玩你架啦
捉你返曱甴屋搞吓你呀嘛

啱啱發現我同人直播緊嘅時候 唔小心喺閘外影到個女人
有冇人想睇下

梗係拉咗你先啦

會問你扲去核實身份
班友西面過黑警
同以為自己大撚哂係咁兇你
O靚妹 學生真為比人兇到乜都照做都唔出奇

by bus next time

On9拎張濕鳩系紙出黎代表到啲咩，簽名又無個，印又無個

一係就跑一係就咩撚搭

如果買個時拍曬片 一早影低曬個num有無得搞

佢冇權 係咁多

地鐵附例本身好似無喎

你知道走是沒有用的，我要嘅係打柒完佢地殺一儆百咁 打完先走 最驚佢睇cam

標題黨

你提供
你有責任
即係可以拒絕

btw真係寧願唔搭黨鐵

如果佢敢捉你 絲打可以考慮入佢性騷擾

唔比 吹牙

通常有人企係到我會換第2個閘出
下次小心啲

TG見過, 有d好癲, 報仇咁, 果陣6月之前仲未有示威, 站入面唔會有便衣黑警

同埋入境處

謝分享

無權, 張紙只代表佢收集個人資料點做.

你個閪標題嚇到d小朋友真係信黃衫狗可以查證 你估個個都好似你咁追90幾個po

好彩你都pin番個正確訊息

係睇清算楚每隻字
你提供
你有責任
仲有提供假資料先係刑事
你唔提供咪得囉

兇你姐

我引述佢講咋

依排捉得好嚴 睇清楚先入閘啦
Btw 張紙不嬲都係 港鐵附例唔係法例

黨鐵黃絲真係恥與為伍

為左一程車攪大佢 如果有價值就ok

即除口罩，咳，暈低

其實被查飛狗周到直接跑仲好

keep買綠卡收據

如任何人在鐵路處所的任何部分之內或之上被人員合理地懷疑觸犯或企圖觸犯本附例，則在該人員提出要求時，該人須─
(a) 向該人員提供其姓名及地址及其電話號碼(如有的話)的真實和正確詳情，並出示該等詳情的證明以供查閱；及
(b) 向該人員出示身分證明以供查閱。

有權，又一條惡法
睇完身份證又點？都唔知黨鐵睇嚟做乜？

建議話冇係身喺屋企
佢報狗咪狗到嗰陣話搵返
俾佢睇

假地址、電話
完

Yes

你知唔知啱啱喺連登搵po 就係搵唔到相關資料 依家有個po比手足如果遇到呢啲事 搵到資訊咪仲好

吊 無公司印 你同佢講你自己打架？
不如你去公司吸番個印先再拎出黎

你可以拗身份證明唔一定係ID
不過張通知書好似要你填寫ID Number，而你隨身可以證明你ID真偽嘅應該都係得你張身份證。

同埋港鐵附例根本就係香港法例556B。
都係果句，唔好話坐黨鐵，有時盡量連黨鐵站我都唔會經過，除非嗰部份喺公眾行人通道一定要過。

有心有力先跑到

都算有價值嘅 等多啲手足知道呀嘛
屌柒左佢哋幾年
親身體驗下班仆街有幾閪

你鐘意啦 幫你推一下

佢有暫時拘留權呀
直至警察到場

佢都可以出多張罰票話你冇俾身份證

條底褲就黃
黨鐵前線黃？世界十大笑話

佢入你個閪就得
呢個時勢小心啲好

我見過唔追添

咩叫犯幾次留案底？
妄想症
定有平衡時空有條法例大家唔知

係 港鐵附例可以係刑事 小心

搭巴士

南亞狗睇跳閘
黃屍狗查飛

冇
就算有狗 佢都係話協助調查

你出閘前見唔見到佢地？
係咩人捉？便衣？
佢地匿埋定點？

呢期己經無晒南亞狗.

太貴請唔起.

你自己柒，點幫？
:唔係啊佢有拍卡㗎
咁？

聲明
我又出段聲明樓主副身家係我嘅先
佢有權檢控你，咁你可以慢慢檢，我唔會阻你，但我無義務提供資料證據俾你
call到狗嚟你都可以話唔見咗身份證，正前往報失，玩到隻狗車你走，就唔洗俾500佢

查飛狗死全家

得入境同差佬有權check身分證
唔洗理佢

簡單啲講
黨鐵無權
但你唔俾 佢哋就會call警甴
而警甴係有權
你喺度拗係無用

真正無手尾係跑走
樓主唔好pin啲誤導資訊pls

呢個世界講力量同速度

你估黑警咩黨鐵嗰班鵪鶉嚟 凶佢幾句都唔唔敢捉你啦

On9唔俾$500都係上小額錢債庭

段野冇話有權check身份證

你係咪唔識字

仲搭黨鐵？

罰咗三次 有三個案底 好驚啊

報警咪啲狗幫啲查飛狗查樓主身份證囉

有權無權都好

如果比幾條友圍
人地call狗黎
到時有得唔比身份證咩

係法例 有權出傳票俾你 到時上庭會係刑事

比南亞狗捉綠卡？

次次都跑得走，有幾次仲撚鳩佢，叫佢黎追我

如果警察未經你同意，將你ID資料交俾MTR，你可以投訴佢。

不過去到最尾你都係蝕底，佢一定告到你，不過過程非常繁複。

今日真係好撚攰

on L 鳩

同埋張紙講收集資料 條例講提供黎查閱

你自己睇下港鐵附例先講啦
就算你交埋500附加費
佢都有權出法庭傳票俾你告你
到時要你上庭認罪 會留案底同係刑事
當然個嚴重程度同亂過馬路差唔多
唔少手足跳閘俾人捉到都奶左野

大家可以睇清楚攻略
個腦自己rehearsal幾次先

入閘前小心特勤黃衫職員
特勤高機率揸機或有腰包
有懷疑咪換過第二個閘入囉

入咗閘先見到有
你睇漏眼啦
咪即快步走返出閘
佢追咪跑囉

真係戇鳩到係隔籬要check你先知
咪跑囉
最好跑出地鐵 記得可以喺欄杆個啲位跳出去

冇得跑啦
睇下趕唔趕時間
冇時間就交500學費啦

佢要身份證咪話喺屋企冇戴
佢報狗到話搵返俾佢哋睇
假地址電話

完

黃色衫

好多黨鐵站有狗崗 屌

純討論
可以俾佢查閱 但唔係收集囉 睇埋樓主張紙 樓主將紙係要你同意收集
你可以俾佢睇 但佢無權收集除非你同意

仲有綠色咭 會俾人告盜竊罪
真係唔好亂咁教

佢點證明你有意圖唔比
咁驚人告返屋企咪出嚟抗爭啦

試過有一次比2隻狗圍
專登用啱八達通 然後2條友圍住我

但係好唔想比我影到呢張野
佢即刻同我搶

呢條八婆出曬名 鄧x琼
附例特檢隊

香港無罪推定 佢要証明你係偷既

我真係未聽過跳閘要留案底

雖然好想話hit n run

緊係 佢驚你慢慢睇

我諗住聽日落去撚狗

大家可以睇清楚攻略
個腦自己rehearsal幾次先

入閘前小心特勤黃衫職員
特勤高機率揸機或有腰包
有懷疑咪換過第二個閘入囉

入咗閘先見到有
你睇漏眼啦
咪即快步走返出閘
佢追咪跑囉

真係戇鳩到係隔籬要check你先知
咪跑囉
最好跑出地鐵 記得可以喺欄杆個啲位跳出去

冇得跑啦
睇下趕唔趕時間
冇時間就交500學費啦

有時間咪玩下嘢
佢要身份證咪話喺屋企冇戴
佢報狗到話搵返俾佢哋睇
假地址電話

完

日日跳閘 冇人查

仲搭
on9

依家尻拉呀嘛
前幾日先有記者出事

然後隻狗比我投訴撚9佢
佢仲7下7下覺得自己好撚型

不過香港極權政府 濫權無後果 冇險可守

唔係呀我慢慢睇佢反而冇理我
但係一影即刻同我搶
好唔想我比其他人知

On9

呢張嘢入面嘅內容多數下數會俾個簽名位你簽名同意，唔收，唔同意，乜L都唔俾，係咪即無事？

[member]今日都係九龍灣俾呢條撚屌捉咗[/member]

問佢邊條條例？你打張咁嘅嘢就想大我，我夠打咗黑警死全家啦，又唔見有？

好多情況冇得跑
佢通常兩人一隊
隨時兩隊好近
仲未計有藍屍保安

一張白紙印住啲字？

咁自己印一張白紙話「地鐵無權睇我身分證」囉。

咁有好多入閘方法嘅
唔好係又屌唔係又屌
用八達通搭巴士都係俾黨鐵賺
又幾個做到次次用散紙俾錢

佢係咪好撚串

仲信香港法例？

齊討論

九龍灣啊入閘

有效身分證明文件=\=身分證喎 你攞學生證都得架

話屋企人嘅咪得

唔係講法例 係香港個司法系統 如果佢連你偷邊個都講唔出 控罪書都出唔到啦 鳩拉48就另一回事

唔俾佢收集
完
條例係講緊你要consent先得
你唔consent佢用
佢點用條例？

唔明點解你會覺得一定跑得甩
簡單例子你拎住兩袋嘢點跑呀
成日跑跑跑
煩唔煩呀

我可以拒絕佢收集

但係你用咗就點都要罰
唔係攰嗰頭一定走

你試下咪知我有無呃你囉

佢話有又點
你一樣可以唔畀
佢只係鳩up
黑警嚟之前散水就ok

呢張嘢個Topoic寫：個人資料收集聲明
係聲明收集者將你資料後會做咩
你唔同意佢收集你資料咪完咗囉

就字面解的確係可以唔同意黨鐵抄你ID
最多都只係睇

之前係咪有手足講過放低500係可以完全唔提供個人資料？

佢周圍走的 全港九新界都會去捉
祝查飛狗生肺炎死全家

如果唔係跳閘呢

根據香港法例第115章《入境條例》第17B條規定，“ 身份證明文件” 包括：

有效身份證；

由人事登記處處長發出的文件；

有效旅行證件；

獲發給的越南難民證；

或其他豁免人士所持的身份證明文件；

法律字嚟
我淺見
理論上可以俾回鄉證
但黃一定唔會有

有權拒絕

不過老老實實 記到基本法就唔使做查飛狗拉

唔洗報警 大把黨鐵站有狗崗

就係因為佢地無權，所以先要報警
D狗來到就變狗查你，再由狗協助執行附例

除口罩咳啦

佢仲好撚串咁話 學人用長者八達通
我話你做查飛狗咋

底褲好黃

我殘疾又要同你講咩

起身就已經即刻屌柒佢哋
黃？你底褲就黃

係人都知港鐵職員有權查身份證？？
全世界得香港地鐵職員有咁大權

唔知有咩奇
就算港鐵職員有講都可以要求睇條條例
唔信個港鐵職員

再犯幾次會點？

佢諗住大大聲聲話我用長者八達通
我即刻大聲話殘疾都用得架乜撚嘢長者八達通啊

比5隻狗圍住點幫…

唔好比真地址 啲狗遲啲可以用返呢啲資料黎搞返你

連登仔話冇權查就冇權查，法官大人

做查飛狗唔知d飛咩人可以用

遲早呢班撚樣會撞到個癲既係地鐵站玩生劏 地鐵送員工去死又係無良心。

香港已經好高壓，撞正個癲既你捉撚住佢佢一刀捅你心臟無仇報。。。

其實你俾咗身分證就已經有

有兩張紙
一張綠色係附加費徵收通知書
一張白色係法庭告票
如果不幸俾佢抄低個人資料
有機會寄張傳票去你屋企 叫你去上庭認罪
你可以睇港鐵附例4.1b
而呢條罪會係刑事 但最高只係罰錢5000
個嚴重程度同亂拋垃圾差唔多
唔會影響到申請良民證同移民
最嚴重都係會留紀錄3年之後洗底

樓上有班人唔信 咪以為仆街黨鐵告唔到你
咪話我唔提醒你地

如果拒絶出示最高刑罰係乜嘢先？

不過其實你哋點鳩寫都好 只要留過資料比MTR 佢都可以用個identifier 搵返你 所以走佬係最佳做法沒有之一

罷搭左好耐 你仲搭？
唔驚下個站一開門 就俾人打 從此消失？

雖然黨鐵全部都係食屎狗嚟
但你俾人捉到正
你期望佢點幫你

佢諗住大聲兇尻人 諗住羞辱你
不過唔好意思 我屌你班查飛狗都幾年 你估我唔知你想做啲咩

殘疾同廢老入閘都會響+著燈
不過殘疾嘅係用個人卡 唔係綠卡

佢都有權出法庭傳票俾你告你

係啊 咪上小額錢債庭 民事黎
收皮啦 奶你老母

即係盡快交錢搞掂？

試咗等緊上庭

Call狗

香港法例只有3種人係需要出示身份證，唔出示就係犯法
警察，入境處，勞工督察

其他無論乜野人都唔需要比身份證佢
佢問你，你比佢代表你係自願比身份證佢

港鐵有好多附例
你用綠卡入閘都有罪告到你
咩無付足夠車資之類
死仆街黨鐵唔會咁易有法律罅俾你走到
你可以研究下
祝你好運

玩 $5 飛算啦 , 成日見到on99俾人捉飛 , 睇得多都麻木晒

出下聲都好呀
個個喺度扮可憐咁望住你 真係屌佢老母

聽聞唔係喎
有殘疾都係用長者咭
有咩事用返張白卡

如果出閘後俾人查 我死賴話我係買飛呢
咁佢係咪查唔到

用張啱嘅 引佢埋黎 同佢跑一輪 行係閘口等佢 跟住再比佢Check

係

張相你喺閘外？佢地點載停你？

犯一次都有機會上庭
唔想出事自己追返樓上

咁黑警告我乜嘢？
我係拒絶向查飛狗出示，但如果我願意向黑警出示呢？仲可以告我乜？
根據個人私隱條例，黑警有無權將我身份證/個人資料交俾查飛狗？

閳內影相又可以告你㗎嘛
咁你明啦

藏有長者八達通
佢懷疑你偷嘢拉你上差館
呢排有唔少手足都出咗事

殘疾人士同學生身份一樣
只係將個code種落個人卡度

唔得，部入閘機後面有燈號話比人知個個人係用緊乜野卡

係咩
我睇過啲資料係話叫人直接買得
是撚旦啦

想去表揚下鄧小姐

keep住買綠卡嘅收據
警甴即刻收皮

唔係個個有㗎嘛

不嬲都要你身分證登記

冇買飛仲要咁撚惡

講左咁耐都仲要坐黨鐵為乜

唔見左身份證 正想入閘問下有冇見過

屌
坐得黨鐵又比人捉既
走係唯一選擇
同埋樓上有巴打都講左
附例可以玩到刑事就唔值得同佢地博
一係就交錢走人

幾點

點解唔用最平單程飛者？
最安全

如果即時俾500, 好似唔洗登記任何野
俾查飛狗捉到, 得兩個選擇
去ATM禁500蚊即時俾, 或者做百米飛人

柒少陣啦 傳票都可以係刑事
得閒上網留意下每日法庭有咩案審啦
大把手足俾人捉左要上庭認罪
你咪唔好撚信 奶野唔好後悔
我就罷搭黨鐵嘅

C 冇留意到條臭閪

根據邊一條法例又無寫
求其一張過膠濕鳩聲明就話自己有權
咁我喺背囊拎張紙出嚟
寫住想抄我牌要先出示身份證佢哋係唔係照做？

係囉
樓主仲話自己好攰所以走唔到
攰嘅直接坐巴士舒舒服服好過啦

咁到底係咪盡快交錢就冇事

印左張紙就有權？

大把手足俾人捉左要上庭認罪

呢啲口吻咁熟口面既

利申 奶咗三次未上過庭

唔係走咗架巴士要20分鐘
我都唔想答

其實由你俾左個人資料個下已經有機會
你交500係港鐵收附加費
佢可以再出傳票
上到庭最高罰5000
不過一般認罪都係1000-2000左右

抗爭

一蚊都唔比黨鐵賺，你用2 蚊卡，政苦就俾埋尾數，黨鐵無蝕架。都係比人賺做乜唔坐巴士。

所以佢咪唔想俾我影到

其實大把人搭緊$2黨鐵

係咪3個缺點1個小過，3個小過1個大過

好
又係呢啲濕鳩罪

你唔好理佢啦
我俾人捉過三次無上過庭 你驚就交錢 唔驚就慢慢等啦

咩黎

決心問題， 九巴有apps，合營線都有時間。早少少出門口駛死咩。

我一張學生一張綠卡仲唔係任我撚
唔跑都要引晒班黨鐵狗出黎圍住我 再除口罩噴一輪口水先比佢Check

乜撚野藉口 隻腳攰
係咪跑完馬拉松？ 屌笑死
依家叫你屯門跑到柴灣咩

你估我唔想咩
咁你有時返工 都唔係下下準時走到㗎

我記過3次小過 好撚驚啦

兩蚊，黨鐵會問政府拎尾數，佢無蝕架。

跑走過幾次
死屎啦查飛狗

黨鐵咪又係政府 損人利己

條仆街似乎周圍走
個個站都見過有手足因為佢奶野

黃絲話比你知佢罷食美心夠㗎啦

做盡㗎啦！
鬥長命丫嘛，咪抗爭緊囉。

請佢地Show左邊條附例邊條先, 有無案例~
成件事都on9

走啦，仲比佢叫停

報警我咪比囉，你寫就係啊？

綠卡戰士 就要睇清楚先好拍卡

重點鄧小姐係唔想俾我個直播影到張野 大家諗下點解

人流都令黨鐵鋪值租左。要呢樣都打擊埋。

唔係蝻嘅話未驚過

好多人唔信會俾人告
好心提下佢地唔想出事仲屌返我

點出返

最慘我遇到係

咁你係勁嘅 唔係個個有學生

咁告我未啊3年前罰咗$500仲未交

黨鐵大股東咪又係政府
佢左手交右手都好過拎去武漢賑災

記得每次入閘前scan下啦樂富例外 得一條路

前線好多係黃

而家通常會告？
因為以前真係唔會

前排捉到 攞左我身份證抄低左+500

你唔信有機會問下612 星火 民陣班律師啦
或者上法庭網睇下每日有咩案件就知我有無呃你
你好彩剩係罰錢唔洗咁開心嘅
大把手足跳閘唔好彩留埋案底

運氣問題，策略問題
入閘出閘唔懶得，去啲視野空曠多人的閘口
準備定逃跑路線

啲權邊個畀佢，佢呢下查得身份証，遲啲會唔會要畀埋贖金先走得

剩係跟出跟入搞掂啦
洗乜跳

做呢D野最梗要係抵調呀
講極都唔聲

通常係咪搞跳閘？
因為好少聽到綠卡出事

我錢都無罰

大把手足跳閘唔好彩留埋案底
得啦知啦講咗咁多次做得手足就唔驚留案底

你都on9

邊有權查身分證 鳩吹

咁我玩撚完啦 俾人召左入房抄埋牌

冇用，冇有效車票已經可以捉得你，單程飛for即日

搭得黨鐵用得廢老卡就要有決心頭也不回走人唔撚理佢，佢咬撚得你食咩，除非有狗係到，你大大聲屌返轉頭都得呀

會 ，港鐵出得傳票會有卡紀錄，cctv，口供係基本，樓上有人話俾人捉過幾次無上過庭係好彩，但都有好多手足唔好彩一次留過資料幾個月後收到信就要上庭，所以睇彩數，總之祝你好運啦

最多都係千幾2000
由佢啦

好威威啊

最撚多咪好似非法賭博咁
驚條撚

照樣快步走囉
又唔係狗駛乜驚

《香港鐵路附例》
附表2 罰則
42(1)及(1A)(a)
沒有提供姓名、地址或電話號碼的詳情或出示該等詳情的證明或沒有出示身分證明
罰款$5,000及監禁6個月

有南亞狗點跑

兩樣都有機會，睇彩數
有好多野可以告的
以前真係無捉得咁緊，或者可以用唔同藉口脫罪，今時今日呢個時勢就難啲
我唔知點解樓上咁多人覺得我9 up

跳

今日都見到個巴打咩住樂器
畀人捉左
黨鐵呢排係咪冇錢要捉呢d

popo係玩嘢 分分鐘告多你一條詐騙

半年內狂嘟長者八達通2,800次呃車費補貼 兩專線小巴司機被捕//兩名分別姓陸（54歲）、姓李（67歲）的專線小巴司機，涉嫌於今年1至6月期間，使用三張自備的長者八達通卡，在其駕駛的專線小巴上（來往屯門至上水），拍卡達2,800次來繳付車資，意圖騙取「政府長者及合資格殘疾人士公共交通票價優惠計劃」所補貼的票價差額，涉款約41,00元。被捕兩人已獲准保釋候查。警方於今年5月接獲舉報後，屯門警區刑事調查隊鎖定目標及調查，前日（13日）下午2時半、及昨日（14日）凌晨約零時半，先後在上水及青山，以涉嫌「欺詐」拘捕兩名目標男子，並檢獲三張長者八達通卡，兩人正被扣留調查。警方強調，「欺詐」是嚴重罪行，一經定罪，最高可被判監14年，呼籲市民切勿以身試法。//

點解咁多人咁易比人捉到
我由7月起跳閘跳到後期推閘
日日推日日搭
咁多個月一次都無比人捉到
如果有時啲黃色衫藍色衫守門口你咁都用綠卡比人捉到都無野好講啦
一係就搵第二個閘入一係就轉其他交通工具一係咪比返正價囉
有時唔好怪人唔幫你你想人地點幫自己又唔醒目啲
唔通人地衝埋黎幫你打佢咩
利申見過有妹妹跳閘比人捉到二話不說過去比五舊水叫佢走叫妹妹咩撚都唔洗比淨係比錢佢得啦佢重驚到唔識走最後叫其他人帶佢走

咩叫做得手足就唔驚留案底
當人condom

我好心提下大家
了解返自己俾人捉到有機會要承受嘅法律責任
唔好因為呢啲濕鳩細case影響前途

放心
樓上好多聲稱自己俾人捉過都無野
所以真係睇你好唔好彩

岩丫 無講明香港身分證

樓豬深潛？

拎樂器都捉 死仆街
以前東鐵線咁多gip又唔撚捉

不嬲跑走 我之前都比人周過 直接跑 比佢捉到點扮都過唔到骨架 下次有事就跑

港鐵附例
唔信可以去612 星火 民陣問下法律意見

話買咗單程跌咗
好過比8達通?

我試過講句唔好攪事 佢就驚到返埋位

Same俾佢捉五六次 我都仲有賺

真

如果打死唔比身份證得唔得
然後寫假名，假身份證，電話

交左$500 但比左假地址電話
會唔會有事？

攰你頭咩 跑就跑 唔跑就on9

推

不如放棄立法會選舉啦

咪即係平時網上啲個人資料聲明，你可以唔同意，佢就冇權使用。

有黨鐵狗埋黎直接跑啦屌

理論上你無俾真實資料，憑你啲假資料，就算你唔交都好難搵到你真人出黎嘅
戴定頭盔先，我唔知佢地內部有無同黑警合作，或者有咩方法搵你出黎

理論上無俾身分證同任何真實資料，好難，亦都唔會花時間搵你出黎，同上，唔知有無同黑警合作或有其他方法搵你

不過唔知唔比身分證會唔會call狗

咩站

聽朋友講過去客服補飛
個黨鐵職員話要徵收附加費60幾蚊
有無巴絲FC下

就咁睇交左好D

但俾咗身分證

拎住兩袋野就咪撚撘鐵啦
又要唔俾錢又唔小心啲
邊有咁著數
利申跳左半年未衰過

冇錢就咪學人坐地鐵，
你玩嘢就叫狗嚟同你玩
仲上黎圍爐真係
有啲on9仲懶醒寫教學老點人
有本事就一世咪再坐
坐親死全家

係
試過走去屌柒佢 之後即刻唔使我俾錢
利申幾年前

其實你地係咪都係絲佢地只會捉弱小

你用過佢服務留左資料就有紀錄架啦 使咩搵黑警

其實都唔洗，以我所知好多站有警崗，ready有事衝出黎
但如果職員無即時要求身分證，應該唔會花時間搵返你

斬腳趾避沙蟲

還手囉

學生同綠卡啲聲係咪一樣+閃燈？

帶返頭盔先，交左附加費都有機會俾人告，完全睇運氣

入閘過咗150分鐘先會罰六十幾蚊喎

仲搭empty r

黨鐵職員死全家
明明有張出閘飛俾客用

你拎住兩袋野
俾個呀婆搶你銀包你都追唔切啦
每次跳得閘就一定要預咗要跑
明知走唔切就咪跳

不嬲都係取易不取難
查飛狗中肺炎死

樓豬用廢老卡？

42 (1) (a) 地址證明文件
係咪即係佢玩野拎住址證明都得

走唔到咪比佢罰囉，資料你咪隨便抄，兜口兜面瘋狂咳你抄快d添呀

我意思係比佢捉到個陣
佢叫我比身份證，我唔比
然後9作自己資料
到時我想交錢，
封信都搵唔到我

我喺奧運成日自出自入
未中過伏
仲以為奧運無查飛狗添

抄左身分證

無票同過時都係收最高車費

係 所以佢先要拎你張卡出黎睇名

查飛狗全家中肺炎

首先要講咩合理懷疑，成個程序同狗查證一樣

佢果度咁撚樣講，係咪跑走被捉到要屈夠你5000？

上庭都係照交500？

地鐵附例邊一條比佢收集個人身份證
唔係佢打呢篇聲明就有

再講
佢UP唔出根據咩出處
係唔係9UP多?

理論上可以嘅 俾假資料正常真係查你唔到
不過應該大部分都要求你出示身分證
寫假資料呢招佢地唔係第一次見啦

我懷疑比人捉到個d以為多人入閘會安全過少人入閘口

咁難啲了，你俾佢發現俾假資料執正黎做仲大穫

千幾

都話佢唔想比我影到張野

淆底嘅話咪去客服個度話上個站買左張飛唔見左
出唔到閘 或者用正常個張卡話出唔到閘
有啲得1 2個閘機嘅位應該無乜狗check

上庭最高5000+ record
睇求情說話同認唔認罪之類

想問唔見身分證啲狗會唔會入你罪？
黨鐵會唔會秋後算帳？

咁係咪要驚？
721 831 法律上會唔會俾人拉？

佢一定係望撚住你入閘先查
拎住部機睇你入閘紀錄

黃衫丫

寫係張爛9紙上面就當係真

咁唔洗要立法會啦，有個printer就得

巴打不如講埋其他站佢地點樣埋伏

佢係見住你拍有響先捉鳩你

我都試過，但我等佢地成班入咗房先入閘

你明點解我企左係到啦

三次都係500搞掂？

補票同無票係兩樣嘢
嗌收錢條友摟屌

跳閘風險全解（同你睇清楚曬啲附例

第556B章《香港鐵路附例》第14條禁止無票進入及乘搭列車，第14A條禁止沒有交付車費離開已付車費區域。換言之，在不繳付車費下跳閘、用身體撞開閘、從閘下爬進港鐵付費區域，即便沒有乘搭列車，已屬於違法行為。

如果被告上法庭，不論是認罪還是否認控罪後被定罪，均會留有案底。

另外網上有人教路喺填表嘅時候填假地址或者不提供地址電話，咁係違反港鐵附例第42條，最高罰款$5000及監禁6個月

點解你交左錢但又要俾地址電話佢？

補票首先都要有張票
Refer返上面出閘重兵去補票
你乜都攞唔到出嚟 佢係可以收足63.5
佢都可以掉張綠飛比你出
錢又唔係落自己袋 渣到咁正可能係藍都唔出奇

以我所知東鐵大站係黃色多啲
但肯定隻查飛狗係藍

其實可以唔入房
佢地解釋係話入房寫收據
你唔入去
叫佢地拎出黎寫收據就得

死要行左去佢咬你食？千其點都唔好停低

我本身諗住唔比$500 所以比假資料佢
但諗諗下佢都抄左身分證
所以隔左一個禮拜死死地去交罰款

第一次俾咗$500 第二次都好似俾咗 等三次無俾

唔信黨鐵前線有好人
利申 已罷搭

之前真係有
問都唔問直接比綠色卡你

做得查飛都係仆街

咁梗係啦
早幾年已經屌柒佢哋 到今日終於感受到佢哋嘅行為

話唔要收據 即刻塞張500俾佢話趕時間
我諗你錢都交埋佢都廢時搞你咁耐
捉下一個好過

唔好同佢嘈 因為你越同佢嘈 其實係俾緊時間佢叫同黨黎困鳩你

同埋你係站內逗留時間越耐 越有機會見到狗或者廢老藍絲

所以應該即刻跑走 咩資料都唔好俾

都係個句 你要搭黨鐵就要有跑走嘅準備

祝你好運

岩，見過有人被截停時想跑，已經遲左，佢地會即刻大叫幫幫手，附近幾隻查飛狗會衝埋黎幫手

非必要唔好搭啦

其實佢地係咪要追數
咁賣力做咩撚

好似會有錢收

你就當我犬儒啦
間房要嚟做公事嘅，狗鐵俾場運動搞到攤攤腰，點有可能容許張貼呢啲野？
而且佢地個情況咁敏感，主管級多數都會同下屬講唔好將政治取態放上枱面

所以佢咁擺喺度似係為咗方便做野
被捉到嘅人會合作啲
即係黑警盤人嘅時候想引人落搭，佢會同你講好明你點解要咁做

我都係咁諗
點會咁撚明顯擺張野係度

你FF太多
嗰啲係職員個人物品嚟

on9 我夠話有權要你要比晒啲錢我啦

有啲想搵save hk幫幫手
屌佢老味呢啲黃絲？

啱啱係袋底搵翻張垃圾出黎 正面抄左我中英文名 生日 姓別 身份證number

之後咪call狗，狗咪知埋你資料

依家係盜竊罪啊屌 唔撚止抄埋資料咁簡單

冇地址？

如果呢啲情況樓主會建議點幫

佢呢期賺唔到錢 會唔會一次過告哂全部 每人罰翻一千二千圍翻條數

用八達通搭巴士
主要都係巴士公司賺
八達通賺dd佣啫
搭黨鐵就成個車費俾人賺晒

開頭我問我冇錢喎咁點 佢話咁你留低地址 之後過黎俾翻 我諗諗下佢抄得我牌要搵我地址有幾難 個五舊水都走唔甩 就冇直接寫地址俾佢

所謂黃色員工
最基本唔好叫出示身分證
（之前有人試過）
市民衝過去幫手
自己嘅話
跑走為上

我都係咁諗所以即場俾左錢走人 I know ur feel bro

咁依條撚樣真係值得清算
佢死都要人哋比資料

係米月票???
無用過月票, 但唯一票跟人名既只有月票(好似)??
或長者八達通要睇幾多歲個D.

唔係無權要給身分證!!

香港站F出口入閘口果邊成日有

成日淨係識講呢句
雖然黨鐵真係好多藍絲阿叔阿嬸查飛狗
但有冇諗過仲有好多手足unun腳收緊黨鐵人工

就因為佢地係手足你先見佢唔到
唔好成日忘記呢堆默默以子之矛攻子之盾嘅手足

啱呀清！！！

俾大家袋住兩招

但你賺既同時黨鐵佢都賺緊喎ching

咁就幫手老竇搵仔呀

on9

咪又係政府錢
自己賺自己

癡線仲要4個黃衫圍我一個
走都走唔到

影佢哋相先啦嘛

咩權？邊條法例？

如果係跳閘捉到, 無野講佢係可call 警察捉Q你.
嚴格來講跳閘唔給錢就等於食霸王餐.
理論上係可以刑事盜竊罪.

真唔明仲有人賴Q型玩跳閘.做埋ON9野.
又做唔到Noise, 只係自己知打飛機.

即係邊條法例？張紙水蛇春咁你話充公我財產都得啦

我係兆康都有俾人捉
之後跑走左咁解

跳唔到閘嘅，即刻啪返卡出去得唔得

我係3圍1

車頭相？

其實你擺鄧x琼上去
屈佢係黃絲 話d野係佢嘅
9吹話睇住佢放走學生
佢地都會信 豬閪咁蠢

咁樣睇黎佢好似捉女多？

我諗臭閪鄧都差唔多

唉 沙田個位手足真係教科書 有無手足見過沙田連城個高大手足？引隻守閘狗上連城條電梯再屌鳩返佢落去

利申：個手足已經屌咗佢好多次但係條橙背心廢老守閘狗依然死纏爛打但又唔罰綫 到底幾時先肯開口問個手足攞$500

依家件風褸係黃色+膊頭銀色邊

呢個直頭爛閪添啦

白色呢張咩嚟？
正常罰單應該係綠色粉紅色喎
白色好似係告票喎

低賤嘅人真係有樣睇
好人好姐隻眼點會生到咁

唔係，專捉後生仔女多

冇錯 但呢排撚日都好似唔係直屬港鐵
只係低等員工

乘客卡正常模式下有一分鐘cd

得，出閘後要盡快離開黨鐵站範圍

係呀見你後生少少就搞你

仲要聲大夾惡屌柒你
你屌撚柒佢又即刻收皮

唔會，你上到庭話一時疏忽其實都係罰你500-1000（錢係咪港鐵收我唔清楚），但其實佢由請人做查飛狗以至告埋你地個成本仲大，唔止500 1000。所以佢捉鳩你地，係完全因為想打壓班後生

只要跑出範圍 你做乜撚都得

我有呢兩張

見到黃衫/黃褸都要小心提防

講真 以下係警世
最好手足們冇乜事就唔撚好搭黨鐵比班仆街賺
如果一定要搭嘅
首先一定係揾個閘機係冇職員企緊嘅出
如果個鳩個都有 咁去睇落後生個啲出入囉唯有 好撚多係黃 唔撚係件衫呀痰呀尿個啲呀屌！佢哋普遍隻眼開隻眼閉
尤祈千祈唔好係著黃色恤衫個啲面前出入 除非你好想比個500蚊黨鐵 個班都好撚中意捉人 見你後生又思思縮縮咁實要查飛
P.S 其實都有啲呀姨係黃嘅 不如係好撚少囉

冇錯

打咁大段垃圾出黎連第幾章幾條都冇
不如唔好打 on9

正解，所以千祈唔好俾佢捉佢

捉到

有冇手足試過用正常卡入閘，
然後扮跑走
撚9班傻閪查飛狗

党鉄仆街就梗嫁啦
依嫁擺明打橫行你仲走去搭就預左比人咬
利申: 已經習慣左出入搭巴士

著polo普遍係垃圾only

其實班友一向都咁乞人憎

好似幾好 但我唔要用正價搭鐵 肉赤

佢黃色衫呢

聽日落去玩吓

會有報應嘅
鬼唔中肺炎

跳返出去不過最緊要係明知有查飛狗就小心啲

有冇正播

千祈唔好好似我咁攰個頭乜都冇理就入咗去

唔小心係港鐵倒瀉咩野最麻煩?

一次半次姐

等事後報告
希望佢喺九龍灣

好似真係有
尤其是呢條臭閪 出晒名咬撚住你唔放

正常卡唔著燈佢地唔會搞你

呢d撚樣同呃老人家錢嗰d有咩分別
因住中肺炎死阿傻閪
查飛狗睇住收尾幾年阿

收據係你交完罰款佢俾你嘅？
正常應該係一張細細張電腦打印單黎？
第一次見呢種收據 以為告票

黃絲仲搭咩黨鐵 自己想慳錢比人咬到上黎取暖

我本身學生黎

你睇見個樣都知擺唔耐
有錢都冇命使

便衣查飛狗？

以前係
有一排成日俾人影之後就變咗做黃色

polo係黃色個啲 呢啲冇咁大威脅性 佢捉你就好走人
黃色恤衫要好小心 即係你影咗個個
其他衫個啲 food panda 南亞佬都要小心
不過我見班food panda好鳩hea 係黨鐵直屬好似係 冇記錯嘅話

粥
似嘔吐物

蜜糖

油

千祈唔好咁做

客務中心交先電腦單
即場交係手寫單
其實仲會有張擬檢控通知書
有期你想比500都唔得 直接告

咁呢條友係港鐵直屬定點
根據以前聽返嚟 呢一班只係外判垃圾

冇錢分㗎 點會有錢分
正如亂拋垃圾罰1500蚊一樣道理

依家冇錢分咩
以前又話要追數

岩呀
我都有講會告 但樓上有班傻閪唔撚信
仲好威威咁講俾人捉左三次未交罰款都唔告佢

有批黃色polo係外判
Food panda 就一定係直屬

不嬲冇錢分
以前追數係因為外判 冇數咪踢你走

屌
好心冇膽就咪做啦，比人捉非刑事仲驚青到咁
害死隊友就係呢d

聽講話犯左車飛條例好似冇得做黨鐵，唔知係咪堅

真係黃絲就唔會搭地鐵，果個人擺明係淺黃之類卦。
我好耐無搭地鐵，有次朋友成日串我，咁行路過嚟囉！
你哋啲人咁鍾意罷乜罷乜！乜都唔好搭，行路過嚟囉！

但佢話佢自己係撐蔡英文，仲話自己有去遊行。

食屎啦！偽黃！

有冇咩教學可以搞鳩佢哋

想知大家話度閘盞燈到底係邊，喺閘內定閘外？

咩嘢position都唔得？

屌咪就係黃色嗰度
不過重點係佢呢排特登搞到部機好大聲

聽人講除咗嗰盞燈仲有其他燈
因為我見過有閘壞到冇聲同無燈，我想知仲有冇第二盞燈

印象中冇

呢樣唔清楚問吓先

樓上唔信會告個班傻閪出黎回應下
仲有俾人捉左三次仲要唔交罰款個位
可能下個就係你
唔該各位諗清諗楚自己要承受的法律責任先好做 唔好以為剩係罰500咁簡單 死仆街黨鐵為左打壓後生仔女無所不用其極

屌柒佢

唔建議冇啦啦撚佢哋
因為真係有好多後生手足係黨鐵入面溝淡班仆街藍屍比例 儘量少一個捉飛查飛狗就少一個 已經幫緊各位手足
如果你係都要搞嘅 最後公司都係會保佢 因為公司會覺得 佢哋冇做錯到！

告你講粗口係咪即時比告票你

咁遲啲佢會唔會出告票俾我？

入飛既話 會唔會有燈？

用藍色嘅話就會

唔該買最平單程飛啦
入閘零風險，出閘又易閃

單程 係一入一出喎...

但係點樣出閘

黨鐵職員並無被賦予任何權力要求他人必須出示身份證

唔好唔記得黨鐵係定義上都只係一間公共交通工具營運商
黨鐵職員只可以要求他人出示身份證
而呢個要求係可以被拒絕既
咁當然，相應地黨鐵可以拒絕提供服務

如果當事人係因為觸犯左某啲黨鐵附例而需記錄身份既話
當事人亦可以選擇出示身份證以外既文件
黨鐵並無權力拒絕任何合理既文件
不過黨鐵可以選擇報狗

btw
有啲地方係交通網絡強制要你搭黨鐵。

機背同mon共兩盞
西鐵就機背同頭頂

跳捐出黎

睇運氣

出閘邊有人守，而且跑出去點都安全過跑上車
除非你咁岩撞到休班狗

咁要睇地方喎
好似九龍灣咁就好撚危險

隔幾耐先出得？

有冇片

小朋友好似瀨屎尿 係唔係？

咩站？

想知告咩

講個笑話，狗鐵前線係黃，之前搭狗鐵入閘，前面個老坑唔check，淨係check後生仔 即係小弟

駛鳩理佢咩, 立即跳閘都仲得呀, 如果你夠跑..............

咪撚搭黨鐵啦1蚊都唔應該比佢賺

拿 就咁嘅 我5年前左右都俾人捉過
但係呢樣野都唔係近排先有㗎喇
佢會叫你填資料 叫你填地址
講真 俾佢捉到就完㗎喇
怪就怪你唔跑啦
我都唔明你呢啲人諗乜
上次我又見到一個係油塘俾人捉
廿幾歲男人都唔敢跑
我行過去問佢做乜唔跑 諗住幫佢拖住個啊嬸俾佢跑
佢就完全九唔搭八唔知做乜春
最後你知唔知點？
居然係個啊嬸話：算啦 補返張飛就算啦
我屌！居然係個啊嬸開口話算
我上次出調景嶺俾人捉
我男朋友都喺後面幫我屌鳩啲小黃人
我自己就即刻跑 佢再跟手跳閘出
最後一齊跑走
喂 我都知俾人捉會驚會緊張
但係都唔好好似喪家犬咁頭耷耷跟人走吖！
跑啦仆街！

香港法例係容許你唔見身份證
例如：我剛剛係車箱發現唔見咗，正前往警署報案
佢最多的你返警署同你報失
唔犯法

真心真係攰過頭 如果唔係平時會好似你咁

其實只要唔係九龍塘搭去大圍就冇事

黑色口罩都比後生仔搞啦
黃？

FYI
周不時都有呢啲case
唔係小額錢債 係裁判法院
唔係記缺點 係留案底

機背果盞搵咗好耐都發現唔到

自己睇下offences 個欄

睇下offences個欄咩事俾人告上裁判法院
刑事同民事識分未
即管睇下邊個收皮先囉

用綠卡即時俾500 會唔會都收傳票

打下卡
ＳＨＯＷ ＯＦＦ 下咁囉佢地
消費下件事

唔係刑事，小額錢債入稟黎

一係唔好再搭
一係就跑走

其他方法都係冇用
唔好同佢地討論

你有責任
好似唔具法律效力喎

當查票員使用讀卡器查驗乘客車票或八達通時，乘客可向查票員索取「車票/ 八達通資料讀查報告」而毋須提供個人資料，但此舉可確保聲稱的讀卡器使用時卡內面額不會被扣減或被更改乘車資料，同時，另要求在報告中清楚記錄低當時查票的人的全名及職員編號，以及他的上司的全名及職員編號。（詳情可向港鐵查詢）

不小心駕駛, 相當容易中招
一年勁多司機要上庭認罪, 是否有案底呢?

仲有就係當佢交出名number同樣就代表將會被起底，你估要查飛唔撚洗代價

驚咪唔好搭
都係果句 捉到我咪捉

樓主咩站比查飛狗咬？
佢check你綠卡定你比第二張卡佢而check唔到入閘紀錄？

呢啲唔會留案底架

定額罰款的方式，懲罰亂拋垃圾或違例泊車的人士，已成為當代生活的慣例。設立定額罰款是為了讓警務人員或某些其他特定公職人員，可以即場處理較輕微的反社會行為，以減少文書工作和開支。

定額罰款通知書並非罰款或刑事定罪。獲發定額罰款通知書的人士可以選擇不繳付罰款，並向法庭提出異議。如果獲發定額罰款通知書的人士，在指定限期內沒有繳付罰款，亦沒有向法庭提出異議，法庭可强制執行該定額罰款及任何根據相關條例附加的罰款，如同强制執行由法庭所處之罰款一樣。然而，這亦不會使之成為一項刑事定罪。

佢可以要求你俾，但你可以唔俾，然後等佢報警，因為只有班狗先有權強制要人出身份證

咩資料都唔洗抄 佢地自己袋咪好撚和味
500$一單都分到一人一舊水

所以乜撚都好，跑

最好都係唔撚搭

事實係冇人會再做呢啲
完架啦 你做=拉多個

扯甩人哋個奶罩犯唔犯法?

跑走
真的
唔好理

黨鐵無權
果張野主要講你提供既個人資料黨鐵會點保管
如果你斷正俾黃衫狗而即場磅500既話 你可以唔留資料俾佢 情況只係你用附加費500蚊買一張單程飛
如果你唔係即場俾，佢會叫你俾身分證留料，你唔俾佢就會call popo, popo當然有權抄你料，但唔代表popo可以直接將你身分證黨鐵（第三party)
呢個時候黨鐵同popo應該會一齊列做車票糾紛果類，再問popo抄RN事後問popo先可以正式拎到你個人資料

同佢拜個晚年啦，

最緊要等人收左工先。

我都係 個日我唔舒服 最近既方法就係搭黨鐵
平時唔會搭 點知一搭就比人捉廢老卡
我話唔舒服想走 跟住我就嘔咗 佢地始終唔放我走
叫咗兩隻狗出嚟 仲有廢老拍我片
我問佢點解要比 佢話咩港鐵附例要比
重點我一個女人仔 隔離有兩隻狗兩隻南亞3隻查飛狗
成班圍住我 我都嘔埋都唔肯放我走
仲要嘔緊同時 佢話我唔合作咩告多我一條
我就屌佢地有人唔做 做查飛狗 佢話我再講粗口加多個罰款
唔好問我點解唔上白車 因為我怕醫院有炎肺
我只係想快啲返屋企食藥休息 成班死仆街黨鐵狗
淨係識恰女仔 我屌撚哂咁多位老母 你地個個都不得好死
邊個話黨鐵前線黃 佢個閪就黃

佢地有冇捉住或者跟住跑

500 平時都冇搭 一搭就仆街

我個刻都想跑走 但我個胃真係好痛好痛 好唔舒服

冇人幫口咩

圍觀 同埋廢老拍片

跑啦 仲同佢廢up 佢又唔會鎖住你
一有機會就9秒9啦

睇見咁耐仲係大條道理唔罷鐵
真係心灰

組隊去

假的,黨鐵用假文件?誰立了法比權佢?那條法例除執法部門外可查他人私隐?

最怕被包圍走唔甩同有藍絲多事干預

柒頭 呢啲唔係叫定額罰款
跳閘同用綠卡上到庭係由個官去決定你罰幾多錢，最高5000
定額罰款係點都罰咁多錢，無多無少，好多時係書面回覆就得，唔洗上庭
刑事同民事都未識分，唔識就唔好衝出黎柒

無抄個人資料應該無

但你要抱住一蚊都唔撚比佢賺嘅心態捉到都要盡量走

頭先入閘 隔黎幾個入閘都係廢老聲

學生卡同廢老卡嘅聲一樣

呢段時間返工啦
邊有咁多學生

地鐵前線係黃

黃你老母呀 件衫就黃

認真答你
咁撚多個月冇搭 真係想幫都唔會見到
2蚊都唔撚比佢賺
武漢肺炎四圍爆仲坐黨鐵真係玩命

信同路人死撚咗啦 靠自己跑走好過啦

件衫黃 底褲尿黃

都係刑事 刑事有罪就點都有案底
但輕微嘅罪就可以3年後洗底
但其實如果第日要做律師/某部分專業/高級公務員的話會有影響（點都有紀錄） 所以我先提醒各位諗清楚後果 唔好過幾年後悔

咁仲可以有乜身分證名文件

你住屯元天就明唔搭輕鐵除非踩單車

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

查你老味 當自己係無間道？

咁即係話，之前亂寫地址係有用

荃灣站live大量查飛狗
綠卡請使用地下入口

比佢抄咗資料唔撚俾錢有咩後果

黨鐵獨立左好耐

法庭通輯寄信叫你上庭，唔上庭必定判你敗訴，到時喺街俾狗查證就會捉埋你

之前未去過荃灣地鐵站 今晚會去 請問係邊個閘

近排查得好緊，各位小心提防

根本無權

如果上面果層即係A/C兩邊出口

近愉景新城個閘

最撚衰係佢有你身份證資料

即係A出口

算吧啦
有次有個人俾5-6隻狗圍住搜身
我喺隔離望住 然後俾狗逗
雖然唔知佢係咪手足
然後隻狗問當事人係咪識我 介唔介意我望住
條友話無所謂

荃灣站好少查

係咪探 組隊？

你好慘呀絲打
南亞反而有啲禮貌 呢啲咁嘅臭閪殼以為自己好撚巴閉
人哋都未惡佢就惡
比人屌返轉頭就即刻收皮
又話檢控人講粗口
屌你老味咁你慢慢捉其他人講粗口啦

可能
臭閪瓊唔係呢個站

未反送中之前都好撚多人用啦

點解你咁慘

知唔知屯門幾大 你教我兆康點去碼頭 不過睇你都冇嚟過

又陰鳩手足

搭巴士比成人
搭鐵佢有時free比我

堅持唔俾繼續

俾人捉果d係咪入閘前無用d時間望哂閘內有無黃衫狗附例狗

真係一時大意

真實姓名唔一定要比身份證 其他證件一樣有名 地址果d無可能要比 無一條附例比佢收集人住址

直接嘔落班陷家鏟身上

不嬲講黨鐵唔撚安全咪撚搭

咁人地員工咁安全 同篤灰保安一樣

唔繼續捉 繼續篤灰都對自己唔住啦

跑啦白痴。

有邊位有興趣？

跳閘同用綠卡上到庭係由個官去決定你罰幾多錢，最高5000

所以咪無刑責 唔洗坐監 邊到得黎案底啊？

根據《港鐵附例》，乘客在乘搭列車時必須持有有效車票，以保障已付正確車費乘客的利益，違例者可被徵收500元附加費，亦可能會被檢控。若被檢控沒有繳付車費，又或無票進入和乘搭列車，最高可被罰款5000元。

唔會

呢到終於有個心水清巴打，睇完其他人回覆真係膠都廢事派
等狗黎之後先比身分證明佢係有權拒收照告，法官都會判黨贏
搞著自己，叫得狗，班狗又要等半粒鐘先到，前前後後成粒鐘
一係就跑，一係就500唔留資料直接走
利申 長者

衣家日日用長者卡

港鐵公唔會俾資料其他人
但港鐵大股東係政府
其實係咪即係佢俾返啲狗都可以？

有法庭傳票就有紀錄
如果身分證有撚用阿

最簡單工作證都得

我要嫁俾勇武呢隻P牌狗係咁話跳閘/綠卡係刑事黎哄嚇手足

根本上庭都係罰最多$5000 仲有得自辯屌柒黨鐵罰500都有 何來刑責

算啦，成班唔撚信由佢地死啦
真心去法庭又輸緊，仲要曬時間，仲要野幾千蚊
不了
我比人捉都廢事講咁多比500就閃，日日用都追返條數

跑啦on9，佢地唔會追架

有D會追到你去月台架

佢好似連截停你都無權

說好的前線好黃搞罷工呢？

去左邊？

有
佢寫左職員有權隨時查票，你要配合
你走咪等於唔配合

臭閪鄧
點解要做查飛狗
因為你低賤格啊屌你老母

#18
In the laws of Hong Kong, there is no exhaustive list as to what is "criminal offence".

I have given an advice on this topic before, and I quote -

"Criminal law targets acts against the State or acts that the states want to regulate. There are special statutory provisions, or in the Common Law, to enable the government to deal with such activities, like the Crimes Ordinance (Cap. 200). Criminal law is enforced by the Government. The Secretary for Justice is charged with the duty to control all criminal prosecution under Article 63 of the Basic Law. Criminal law is obviously part of the public law.

Regarding bylaw, like the MTR Bylaw (Cap. 556 sub. leg. B), it is made by MTR which is a statutory body (not being part of the government) established by Mass Transit Railway Ordinance (Cap. 556), and has been given specific and limited power to make bylaw. In the case of MTR, if one looks at section 34, one should notice that the power to make bylaw is to regulate various matters including conducts of the public within the premises of MTR. The bylaw is not enforced by the Police, it is by the MTR staff although MTR may delegate the enforcement power. In a sense, MTR Bylaw is private although it also involves public element. One should have the same observations if the bylaw made under other ordinances, like those in the Ferry Services Ordinance (Cap. 104), are studied. rosecution of such offences are not by DoJ. They are by private lawyers instructed by the companies themselves although the summons is still issued by the Judiciary because only the judiciary is empowered to issue summons under the Magistrates Ordinance (Cap. 226).

There is no black and white legal material, which said categorically that an offence under a particular bylaw, is not criminal and will leave no criminal record upon conviction. However, with a proper legal analysis, this should be an obvious conclusion.".

To conclude, MTR is given power to regulate its activities, and conducts of passengers by the law. However, the penal jurisdiction is taken up by the court, not by MTR itself. Therefore, while the offence will be heard/tried in court, it is not "criminal" as such. This type of offence is more commonly known as "regulatory offence

I can tell you that I also phone to them today but they reply to me two different answer, but I believe it is civil offence, it is because it is sue by MTR, MTR should not have right to sue the criminal offence.If they really charge the guy in criminal offence, they should transfer him to police. So it should be civil offence

1搵站長
2全程錄音錄影 記得職員名
3以後咪撚搭黨鐵

MTR 被罰500元..., 兩星期內交.....如果唔交, 請問會唔會有事? (冇交罰款而通緝你?)

《香港鐵路附例》（香港法例第556B章）第44（2）條（港鐵公司權利的保留條款）規定，“任何根據本附例或以各種各樣形式(包括但不限於車費、額外車費或附加費)可由港鐵公司徵收或須付給港鐵公司的款項，不論屬債項、損害賠償、費用、損失、開支或其他形式，一經要求即成為到期須付給港鐵公司或其合法代理人的債項，並可作為民事債項強制執行。”。

如果認左會唔會響警務處留有刑事記錄？
-會留有記錄，但警方不會列為要留底罪行(除非判坐監)，所以不會視為有案底

會唔會影響申請良民証（無犯罪記錄証明書，以及會否留下criminal record 刑事定罪記錄
-因為警方不會列為要留底罪行(除非判坐監)，所以不會視為有案底，不影響申請良民證

打電話問過港鐵同法院個邊，佢地表示不會留有案底，是否正確？
-正確

當一個人被定罪後，無論輕或重罪，都會在警方及法庭留有記錄，這是很自然的事，不能期望事情會像粉筆字抹左去不留痕跡，但刑事罪行記錄(俗稱案底)並不是指這種記錄，警方有一套內部criteria去決定邊條罪要留案底，所以並非所有定罪都會留案底，一般來說重罪多數要留，輕罪多數不必留，犯港鐵附例只要不是判坐監就不會留案底

呢張嘢都唔代表佢可以睇身分證
利申 黃人

比條毛佢

佢係都要睇係咪代表呢條撚樣係仆街？

你都on9
以為刑事唔洗坐監就無案底？

樓上有個好威威 俾人捉左三次唔交錢都無事
我勸大家唔好學佢 俾人出告票要上庭認罪第日想做專業人士/高級公務員會有影響

前晚6點左右九龍灣走甩左佢地勁撚嬲

利申我係啞既

咁勁

當一個人被定罪後，無論輕或重罪，都會在警方及法庭留有記錄，這是很自然的事，不能期望事情會像粉筆字抹左去不留痕跡，但刑事罪行記錄(俗稱案底)並不是指這種記錄，警方有一套內部criteria去決定邊條罪要留案底，所以並非所有定罪都會留案底，一般來說重罪多數要留，輕罪多數不必留，犯港鐵附例只要不是判坐監就不會留案底

警方有一套內部criteria
即係差佬話事啦 你覺得差佬唔會做鳩你？

公民黨大律師楊岳橋接受《香港01》查詢時指，其實亂扔垃圾被罰1500元，和衝紅燈等屬於傳票類別，不是刑事罪行，故不會留有案底。

至於犯刑事案，留有案底是否可真正「洗底」？楊岳橋指根據《罪犯自新條例》（第 297 章），要符合以下3項所有條件，才能對外聲稱無案底；包括：

(1) 罰款不超過一萬或監禁不超過三個月（註：緩刑亦屬監禁）
(2) 在此以前不曾被定罪；及
(3) 經過3年時間並未再被定罪

根據《警隊條例》（第232章）第59條，警務處可保留所有因某項罪行而被逮捕或被定罪人士的鑑別資料。備存這些記錄的目的，主要是為協助警方履行其防止、偵查和調查罪案的法定職能。

就郭榮鏗議員的提問，我綜合回覆如下：

警務處的姓名索引系統集中儲存本港的刑事紀錄。警務處在決定應否把法庭定罪的有關罪行（下稱「須留紀錄的罪行」）記錄在姓名索引系統時，依循多項指導原則，包括：

＊ 有關罪行的嚴重程度；
＊ 有關罪行的普遍性；
＊ 有關罪行第二次或之後被判罪名成立時依例會否被判以更重的刑罰；
＊ 對個人或財物已經或可以造成的傷害；及
＊ 有關罪行並非純屬規管性質等。

除上述原則外，凡因罪名成立而被判處監禁刑期（包括緩刑），不論有關罪行是否載於「須留紀錄的罪行」列表內，該項判罪都將會被記錄在案。

「須留紀錄的罪行」例子，包括涉及使用暴力的罪行（如傷人、毆打而引致他人身體實際損傷）；已經或可能導致公眾蒙受金錢損失的罪行（如入屋盜竊、偽造文據）、性罪行（如強姦、非禮）、涉及危險藥物的罪行（如製煉或販賣毒品）、《銀行業條例》（第155章）所訂罪行及涉及危險駕駛的罪行等。至於通常不予記錄的判罪例子，包括亂過馬路和非法擺賣等輕微罪行，以及屬於規管性質的罪行等。

所有在「須留紀錄的罪行」列表內新增的罪行並無追溯效力；而在列表中被刪除的罪行，之前的有關判罪會繼續保留在相關人士的刑事紀錄內。

樓上隻P牌狗仲有咩講 以為上庭一定刑事+案底
咁驚影響自己前途仲抗咩爭啊

之前見到有黃衫中年男人

叫住個女仔 個女仔唔理佢

佢勁快行過去用個屎忽撞個女仔去牆邊

再勁大聲嗌查飛！

支持

絲你咁大汗咪帶支止汗劑旁身囉

無所謂，第日見工人地睇到你犯罪紀錄，你咪同佢講呢啲唔算案底囉

可以點見到
依家都係靠人地問你有冇案底 你答有定無 過咗三年先可以答無 最重要係regulatory offense唔會有案底
不如你收收皮先

至於影響考公務員 屋企人有案底/精神科紀錄都有機會影響 不過我就一定唔會考

你收皮吧啦 連咩係傳票咩係定額罰款通知書 刑事民事都未識分
聽你咁教真係死得
你唔擔心自己前途你死你事
大把年輕手足書都未讀完 一個唔覺意留左個犯罪記錄第日考海關 入境 高級消防都成問題
要留案底都唔好因為呢啲濕尻野留啦下話

你去屌dead body囉 佢話唔會無案底

咁你又識唔識分regulatory offense同criminal offense？
法庭記錄同刑事案件記錄？

「須留紀錄的罪行」例子，包括涉及使用暴力的罪行（如傷人、毆打而引致他人身體實際損傷）；已經或可能導致公眾蒙受金錢損失的罪行（如入屋盜竊、偽造文據）、性罪行（如強姦、非禮）、涉及危險藥物的罪行（如製煉或販賣毒品）、《銀行業條例》（第155章）所訂罪行及涉及危險駕駛的罪行等。至於通常不予記錄的判罪例子，包括亂過馬路和非法擺賣等輕微罪行，以及屬於規管性質的罪行等。

低能 PDPO撚係咁用

投訴佢

同埋佢可以請你離開車站 好似係

唔好on9啦 俾幾百蚊可以去警務處查
你以為好似政府咁你自己申報完無就信你?
你做啲低級職位咪唔查你囉
過左三年你係可以答無 但唔等於完全無紀錄 只會寫住時效已過
唔一定公務員 專業人士 公司管理層都有機會俾人查

廢老拍鳩我片唔捉 我屌佢查飛狗就話加我錢
成班查飛狗都係好後生 咁後生做藍絲

做得專業人士 管理層會理你罰過$1500亂拋垃圾？
除咗濕鳩政府會睇呢啲記錄諗唔到咩公司會睇 再者真係睇又so what？

不如你話準時還卡數 費事影響銀行信貸評級同將來貸款好過啦

屌佢請咪請囉 都捉撚左

屌你老味呢啲係咪非禮

巡視完唔見人

其實你係咪好細個未返個工？
咩叫管理層唔會理你亂拋垃圾，有罪就係有罪，個底花左無論你條罪幾輕都係花左，你有案底連上市公司主席都做唔到

黨鐵逃票/用綠卡，大家都知係表達對黨鐵不滿而做，但被判有罪嘅話原則上係偷竊性質（無俾錢享用服務），呢個係個人誠信問題，如果同時有兩個人見工，人地點解唔請個底清白嘅？

大公司請中層/管理層一定會查，唔洗諗。

佢應該真係周圍走
絲打你試下書面投訴佢

上面講左好大機會唔當真案底喎

啲查飛通常係咩時候出沒？

人地狗署都話過規管罪行不予記錄 連時效都冇
定你係狗 知道會照留紀錄？
有記錄但顯示三年時效已過係刑事罪行啊 講極都唔明

所有還押/坐緊既手足見到你呢啲人真係喊出黎
同我講有案底會影考公務員同做管理層

呢種的確唔同hard core刑事
但都係犯罪記錄一種

而佢地告你當中程序嘅成本其實唔止500 1000，佢其實係蝕緊，如果告完你又無穿無爛嘅話佢告黎做乜
呢班查飛狗同黨鐵係收左order要打壓班後生，你無得同佢咁大個法律部鬥
總之，要跳要用綠卡自己諗清楚後果，俾班仆街因為小事而搞到送頭唔抵

犯罪記錄咁唔係案底就得啦

貼連儂牆都刑事破壞 遊行都非法集結 樣樣都嚴重過規管性質罪行 你係咪唔會做？

犯罪記錄咁唔係案底就得啦

貼連儂牆都刑事破壞 遊行都非法集結 樣樣都嚴重過規管性質罪行 你係咪唔會做？記得諗清楚後果喎

唔俾，佢有本事就扯你，到時嗌打人

當然比罰款係得不償失
又肉酸
最平單程飛最好玩

得法治撚會同黑警理論，正確方法係唔理佢，自己走

絲打小心身體
黨鐵多菌唔好搭啦影響bb

有罪就係有罪，個底花左無論你條罪幾輕都係花左，你有案底連上市公司主席都做唔到

你狗黎？

問題係依家規管性質罪行如亂拋垃圾係無案底喎

俾唔俾身份證係根執行法例唔係私人條例通知，另外身份證明文件，唔一定只係得身份証，其他可接受文件包括護照都可以

每個人可承受能力同後果都唔同
好多巴絲仲讀緊書好似你咁唔知跳閘可以去到咁嚴重，無謂因為小事整花個底

有幾嚴重人地狗同律師都話唔會留案底

離開左黨鐵範圍佢就冇執法權力

跑出捉起碼任你走，除非出面遇著隻休班狗者

唔知

但條女嚇疾左

之後唔知了

唔好撚偷換概念啦
你遊行非法集結好難搵證據入你罪，十居其九都係鳩拉，但你逃票係有曬人證物證，告得你多數你都係走唔甩。

無所謂，你嘈贏我都無用，你試下第日見工/申請良民證佢你同人講犯罪記錄唔等於案底囉

拗唔贏就屈人係狗
亂拋垃圾係出定額罰款通知書
唔洗上庭緊係無案底
但黨鐵附例係出傳票呀
你訓撚醒未

遊行非法集結好難搵證據入你罪，十居其九都係鳩拉
訓咗八個月？好多手足坐緊啦

想知你個犯罪記錄係咪由你監管？
連狗都話不予記錄 律師又話不會留案底

上咗庭=有案底？
其實你知唔知咩係案底 案底全名係個人刑事犯罪紀錄

無犯刑事罪行又點會記錄在案？

正視聽

跳閘/綠卡會觸犯港鐵附例 有機會要上庭 但絕對唔係刑事罪行亦唔會有案底 罰款由$500-$5000不等 與亂拋垃圾同屬規管性質罪行

source： 警務處 立法會九題：須留紀錄的罪行
楊岳橋01訪問

出得傳票俾你上庭99%告得入

告得入但唔係刑事罪行啊明唔明姐屌
呢條罪係無刑責唔洗坐淨罰款亦唔會留案底

你要衝出黎柒我都阻你唔到 不過教壞人就唔好
港鐵附例同亂拋垃圾 前者係出傳票要上庭 後者係定額罰款通知書 兩種控罪性質截然不同 不能混為一談

Btw字大唔等於正確架，仲睇支那01

鐵路附例係刑事法
最高可以判監6個月

亂拋垃圾唔洗上庭？你睇下自己cap法庭案件張圖先啦

其實兩樣都係唔交罰款咪要上庭囉
港鐵交咗$500就唔洗上庭

叫你經理嚟見我，西客上身

Q：最高罰則500還是5000？
A：根據第556B章《香港鐵路附例》附表2，無票進入和乘搭列車、沒有繳付車費、沒有出示車票、沒有交出車票，最高罰則分別為港幣$5000罰款。網上流傳罰港幣$500是指在港鐵內被港鐵職員截停時即時繳交的罰款。港幣$5000是指在法庭審理時的最高罰則。

唔知你個判監6個月係犯邊條附例 但跳閘/綠卡最高刑罰係$5000

又係呢條撚樣

有身份證資料但冇地址係咪小機會

你係邊比查飛狗咬呀？
洗唔洗我試一次點一手fing開佢再去搭車

有你身分證資料要搵你地址唔難
不過睇彩數 祝你好運啦

幫佢老竇搵仔呀

Umm 理論上由入閘嗰刻起計 你已經同意左港鐵set既所有條款 所以咪撚搭黨鐵喇傻鳩

好耐冇坐黨鐵

咁黨鐵會唔會秋後算帳？
就算我話唔見咗身分證，
咁佢之後會唔會搵上門？

你覺得佢好得閒？為咗你嗰500勞師動眾捉你？
成本都唔止啦

希望真係咁啦

用左幾個月綠卡冇中招 真係出事就真係跑100米走佬算
睇死班師奶都唔會追 港島班黑人就唔清楚

正確示範 求各位手足記～住～呀吓

又500

抄左你牌你都走唔甩啦

近排好多人出事

我都係呀屌

一個月搭左1次港鐵

係呀

跑走，驚閪佢

跑囉佢冇權截停/拘留你

唔見左張罰單可以點交錢當交學費

今朝中咗
即刻跑走

等收法庭傳票，你一定要上庭，否則會罰得好金

算你好彩

比假地址點收

諗住去交當比學費 但無左罰單

你打電話上去問
唔係等陣罰你千幾2000

好聽日打去問下

張傳票寄唔到去你屋企，到時就會當你冇上庭自動敗訴，到你喺街俾狗查證/出境時就會捉你

咁我掉左張罰單咁仲交唔交到罰款

28818888

你有心交佢實有辦法俾你交番罰款既

其實我有交稅家嘛
長者卡政府會補貼返俾港鐵
港鐵無做蝕生意
而家我係將啲稅收撥亂反正啫
用長者卡係俾咗第一期錢 淨係嗰啲你咪等稅
我係唔鐘意俾個政府用啲稅嚟買裝備呀

跳閘出去？仲會唔會再搭多次